[贏] 美國人造肉公司進軍中國市場

美國人造肉公司進軍中國市場

美國肉類替代品公司Impossible Foods和Beyond Meat將目光投向了世界頭號肉類消費國——中國。在中國，城市化、人口增長和收入增加使人們對蛋白質的需求加速增大。

Beyond Meat計劃明年在中國投入生產，而Impossible Foods正在探索與政府機構和企業開展合作的可能性。兩家公司均已在亞洲其他地區開展業務，但迄今還沒有進入中國內地市場。

作為世界上人口最多的國家，中國的肉類消費量接近全世界的三分之一。

會致生豬死亡的非洲豬瘟爆發，使中國的生豬存欄量大幅減少，推高了豬肉價格，進而導致其他肉類因為需求增大而漲價，這使得人們對替代蛋白質的需求更加迫切。

其他植物性蛋白質企業也瞄準了中國市場。香港食品分銷商Green Common的首席執行官楊大偉(David Yeung)表示，多家中國內地的餐飲連鎖和食品企業與他接洽。Green Common旗下擁有植物肉初創公司Omnipork。

他說：「許多中國官員和公司高管出席了中國的食品展覽會，」他補充說，非洲豬瘟推動中國公司多樣化其蛋白質來源。他說：「（中國公司）正在尋找替代蛋白質，以擁有健康、穩定和可靠的（供應）流。」

Green Common將於本月晚些時候通過阿里巴巴(Alibaba)旗下電商網站天貓(Tmall)進入中國市場。該公司銷售北美植物性產品，包括代理Beyond Meat在亞洲的銷售。

以植物為原料製造雞蛋替代品的美國初創企業Just也正在商談在中國建立生產設施的事務。Just是今年進軍中國的首家此類公司。其產品的關鍵成分是中國的農業主食綠豆，目前，Just的產品已在超市和在線零售平台出售。

Beyond Meat表示，在最近的一次訪問中，該公司高管因外界的濃厚興趣及其產品的知名度而備受鼓舞。它說：「中國是一個關鍵和長期戰略性的增長區域。」

同樣在中國的食品展覽會上介紹其漢堡產品的Impossible Foods表示，中國是該公司國際擴張的重中之重。該公司首席執行官帕特•布朗(Pat Brown)在最近的一次活動中對中國媒體表示：「我們正在與中國的企業溝通。（企業）非常感興趣。」

Impossible Foods獲得了中國基金賽領資本(Sailing Capital)和香港大亨李嘉誠(Li Ka-shing)的投資。上周，Impossible Foods也首次在上海推出了其漢堡產品。

Impossible Foods可能面臨一個監管障礙，即其使用的「血紅素」（大豆血紅蛋白）能否獲批。這種蛋白質讓這家初創企業的植物性漢堡有肉味，並模擬肉汁的「血色」。

這種血紅素的生產過程涉及經過基因工程處理的酵母。去年，美國食品藥品監督管理局(FDA)認為血紅素可以安全食用，並在今年批準其作為著色添加劑使用。Impossible Foods最近向歐洲監管機構申請批準使用血紅素。

但是中國禁止把轉基因原料用於人類食品。中國食品行業顧問Sam Gao表示：「該公司不得不在整個生產過程消除轉基因。」他補充說，他認為該公司進入中國市場沒有其他障礙。「我認為他們在這裡會有市場」。

夠膽再反美，肉都冇撚得你食呀

幾時黎香港

誠哥又贏

人造肉
伊滕潤二 14歲

美國肉真香.gif

美國又想揸大陸春袋
再嘈肉都無撚得你食

翠華賣緊既係咩牌子？

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

14歲係楳圖一雄喎

一定比入
因為要偷技術

支那人體實驗

又要敗走，中國呢期興食草，要肉做咩？

大6有瘟肉

大陸有成億識唱紅歌嘅豬，使乜同美帝買？
大陸嗰啲假雞蛋假豉油，唔叫 Impossible Foods 叫乜？

屌係飄流教室
mix左2個核突恐怖風作者so4

學中共話，哩個係大型試驗場

中國應該想拎技術自行研製再踢走間公司自己生產一條龍傾銷世界各地

關稅可反制

食到佢地絕種

佢地食慣咗人造肉好耐
如果有美國貨實狗衝